【中港差別】人類自由指數香港連續6年居首 中國排倒數第19

人類自由指數香港連續6年居首 經濟自由傲視全球 中國排141位倒數第19

由美國智庫CATO及加拿大Fraser Institute發表的最新人類自由指數，香港在全球159個國家或地區中排名第一，亦是連續6年居首。鄰近的新加坡排第40，台灣排第26，中國則排141，處於倒數第19的位置。

人類自由指數以79個不同指標，評估159個國家在言論、結社自由、安全、法治等方面的自由程度。首10個最自由的國家依次是：香港、瑞士、紐西蘭、愛爾蘭、丹麥、加拿大、澳洲、英國、芬蘭及荷蘭，美國則由去年20位跌至23名。

根據報告，以10分為滿分，香港在個人自由的得分是8.87分，在159個國家中排第19；不過，香港在經濟自由的得分則有9.17分，全球第一。報告指，自由指數並不衡量民主程度，香港能得到第一名主要是因為香港的經濟自由分數高，若中國當局破壞香港的 「一國兩制」，香港的人類自由指數排名可能會下跌。

人類自由指數是至今為止最全面性的自由指數，由2008年開始評比各國自由度，今天發布的結果是根據2014年的數據，因2014年是最接近現在，而且有足夠資料分析各國的自由指數。報告指，香港2014年爆發的民主抗爭運動，是其他非民主國家後期可見的行動，當國民對經濟及政治自由需求增加，這些國家會開放經濟，隨後開放政治，而香港的獨特之處，是其雖然未過渡到民主，但仍能維持高度的經濟自由、人身自由及收入。

轉自：

五毛：要不是中国給自由香港你們完蛋了

自由咩

洗黑錢指數

俾支那渣住春袋好撚自由呀

經濟梗係自由啦
睇下啲健身佬同美容佬

住係所謂第1自由既香港人都想搬去2-10囉

之前都仲信 依家話尾十我先信

合法奴隸制度

想去啲冇咁自由既國家喎

完全認同

有錢人咪自由囉

香港自由度最高